中國人入侵紙皮界，同阿婆爭紙皮執

上月中回收商停收廢紙三日，上水、灣仔多區出現「紙皮山」，默默無聞紙皮婆婆原來足以左右城市面貌。她們每日遊走大街小巷，彎腰執拾廢紙，換取微薄收入。在上水拾紙皮的黃婆婆指，近年多了內地人來港執紙皮，破壞早已劃分清楚的地盤。她指執紙皮靠平日與店舖建立互助關係，有紙皮婆婆「退休」後，將地盤過繼給她。

黃婆婆指執紙皮公公、婆婆互不相識，大家各有地盤、互不騷擾。自己平日接收連鎖餅店掉棄的紙箱外，平日會清理水貨客留在店外的垃圾，亦會協助店舖看守卸下的月餅，試過在棄置紙箱發現貨物，自己會物歸原主，慢慢與店員建立交情，「你估淨係執紙皮咁簡單？」
每日執紙皮只賺到數十元，有店舖廢紙回收價每公斤1元，但黃婆婆卻將廢紙賣予每公斤8毫的店舖，「我之前同佢借車唔見三架手推車，佢又冇要我賠......好似我欠佢一份人情囉，所以明知佢（回收價）平都賣畀佢。」
黃婆婆指執紙皮地盤靠「繼承」，例如有紙皮婆婆專門執拾快餐店紙皮，後來退休湊孫，便介紹她接手執紙皮。不過，近年有內地人來港執紙皮，令中港矛盾延伸至執紙皮界，雙方為執紙皮屢起衝突，試過有老伯搶去紙皮並舉拳恫嚇，餅店女店員出面維護，「（店舖）入面嘅小姐話你走啦，我唔會畀你架。」

記者：潘柏林

支那狗有無工作簽証？屌佢老母成班都係仆街黎

政治唔關我事，唔好阻我搵食

LM

行乞集團改行執紙皮

做得好

廢老屎都無得食

「你估淨係執紙皮咁簡單？」
有幾撚難呀

有料怕咩競爭

血濃淤水呀

agger
投民賤聯啊嘛

往死裡搶/打

死廢老

廢老都有今日

諗起班廢老發皮4打交講粗口就好笑

支共仲勁啦，壟斷曬所以行業。

幫水貨客 抵啦

依d老坑最鐘意話後生仔示威係搞事

平日就為左去特惠茶宴一早就去報名地點排隊

去到要選乜人就以邊個既活動抵食抵玩黎做決定

要淋水呃秤同埋同阿婆間既紙皮勢力角力

後生黑社會就為地盤以角力

阿婆就要為邊個可以執果個地盤既紙皮而吞戰甚至打交

執垃圾都叫工作？